---
title: 2.5.18
tags: Sort
weight: 2518
date: 2019-01-14 13:05:32
---

# 2.5.18


## 解答

用和上题一样的 `Wrapper` 类进行排序。

排序之后，相同的元素会被放在一起，形成一个个子数组。

根据事先保存的原始下标对它们进行排序，即可将不稳定的排序稳定化。

结果：

![](/resources/2-5-18/1.png)

## 代码

```csharp
var data = new[] { 5, 7, 3, 4, 7, 3, 6, 3, 3 };
var quick = new QuickSort();
var shell = new ShellSort();
Console.WriteLine("Quick Sort");
Stabilize(data, quick);
Console.WriteLine();
Console.WriteLine("Shell Sort");
Stabilize(data, shell);

static void Stabilize<T>(T[] data, BaseSort sort) where T : IComparable<T>
{
    var items = new Wrapper<T>[data.Length];
    for (var i = 0; i < data.Length; i++)
    {
        items[i] = new Wrapper<T>(i, data[i]);
    }

    sort.Sort(items);

    Console.Write("Index:\t");
    for (var i = 0; i < items.Length; i++)
    {
        Console.Write(items[i].Index + " ");
    }

    Console.WriteLine();
    Console.Write("Elem:\t");
    for (var i = 0; i < items.Length; i++)
    {
        Console.Write(items[i].Key + " ");
    }

    Console.WriteLine();
    Console.WriteLine();

    var index = 0;
    while (index < items.Length - 1)
    {
        while (index < items.Length - 1 && items[index].Key.Equals(items[index + 1].Key))
        {
            // 插入排序
            for (var j = index + 1; j > 0 && items[j].Index < items[j - 1].Index; j--)
            {
                if (!items[j].Key.Equals(items[j - 1].Key))
                    break;
                var temp = items[j];
                items[j] = items[j - 1];
                items[j - 1] = temp;
            }

            index++;
        }

        index++;
    }

    Console.Write("Index:\t");
    for (var i = 0; i < items.Length; i++)
    {
        Console.Write(items[i].Index + " ");
    }

    Console.WriteLine();
    Console.Write("Elem:\t");
    for (var i = 0; i < items.Length; i++)
    {
        Console.Write(items[i].Key + " ");
    }

    Console.WriteLine();
}

internal class Wrapper<T> : IComparable<Wrapper<T>> where T : IComparable<T>
{
    public readonly int Index;
    public T Key;

    public Wrapper(int index, T elements)
    {
        Index = index;
        Key = elements;
    }

    public int CompareTo(Wrapper<T> other)
    {
        return Key.CompareTo(other.Key);
    }
}
```

## 另请参阅

[SortApplication 库](https://github.com/ikesnowy/Algorithms-4th-Edition-in-Csharp/tree/master/2%20Sorting/2.5/SortApplication)
